Here are the flashcards based on the provided transcript:

**Q: What is a programming language?**
A: A programming language is just a bunch of key words and symbols that help us program a computer.

**Q: What is stored data in Java?**
A: In Java, data is stored as variables, which can be primitive types like int, char, and double, or non-primitive types like String, ArrayList, and Object.

**Q: What is the purpose of the dot (.) in Java?**
A: The dot (.) is used to indicate that a keyword is a method or a variable.

**Q: What is a method in Java?**
A: A method is a block of code that performs a specific task, and it can have parameters and return values.

**Q: What is the purpose of parentheses in Java?**
A: Parentheses are used to group statements together, and they help the compiler understand the order of operations.

**Q: What is the difference between primitive types and non-primitive types in Java?**
A: Primitive types are fundamental data types that can only hold a specific type of data, while non-primitive types are objects that can hold multiple types of data.

**Q: What is an object in Java?**
A: An object is a container that holds data and methods that operate on that data.

**Q: What is an API in Java?**
A: An API (Application Programming Interface) is a set of methods that allow different programs to communicate with each other.

**Q: What is a try-catch block in Java?**
A: A try-catch block is used to handle exceptions that may occur during the execution of a program.

**Q: What is the purpose of the if-else statement in Java?**
A: The if-else statement is used to make decisions based on conditions, and it can repeat code if the condition is true or false.

**Q: What is the purpose of the for loop in Java?**
A: The for loop is used to repeat a block of code a specified number of times, and it can also be used to iterate over an array or a collection.

**Q: What is the purpose of the while loop in Java?**
A: The while loop is used to repeat a block of code while a condition is true, and it can also be used to iterate over a collection.